踢爆警「雷射槍」射眼違機電署指引 眼科醫生指持續直射可致盲

當購買觀星筆都可成為拘捕的理由，擁公權力的機關卻使用他們口中的「武器」照向人民。《蘋果》取得一支與前線警員所使用、經常照向街上市民的同款強力電筒，聲稱最遠射程達2.4公里，實測1公里以內均可清晰見到電筒光斑。產品說明書上註明為「白雷射電筒（White Laser Flashlight）」，並有「第2M類激光產品」標籤警告不可以直射眼睛。有物理學者指該產品仍可歸類為電筒，但不應照射眼睛超過四分之一秒；有眼科醫生亦指持續照射有機會致盲。

《蘋果》取得由中國品牌Acebeam生產、型號W30的強光電筒，經過反複對比，確定為前線防暴警員與速龍小隊佩備的其中一款手持電筒。據說明書所示，生產商稱這款電筒為「（白雷射電筒）White Laser Flashlight」，聲稱最遠射程為2,408米，相當於維園至政府總部的直線距離，超出一般筆型電筒近十倍。電筒及說明書上均標有雷射產品標誌，屬「第2M類激光（雷射）產品」，警告不可以直接射向人或動物眼睛。而按機電工程署安全指引，第2M類雷射「不可直視激光光束」，亦「不可將激光光束瞄準任何人的眼睛」。

記者實際試用該支電筒時，發現它所射出的光線極強，就算只是望向照在地上的反射光線亦感到刺眼，輕易即可照到數百米外而亮度絲毫不減，一公里內的電筒光斑清晰可見，並在黑夜中留下一道白色光柱。惟當射到逾一公里外的建築物時，圓形光斑的邊緣會隨距離增加而開始潰散。

警方曾在例行記者會上指摘，有反送中示威者會使用雷射筆或觀星筆照向警察防線，導致多名警員眼睛受傷。不過，一般觀星用雷射筆功率約20mW，但根據警方用的同款電筒說明書，最大輸出功率為12W，強勁差600倍，而警方卻會用該款「雷射」電筒直接照向市民及正在現場採訪的記者。

經常到示威活動採訪的前線攝記雷超（化名）表示，每次出勤至少會遭到強光照射眼睛及鏡頭一至兩次，因而令視力短暫受影響無法視物，但大部份行家均有按在場警員指示依法採訪，質疑有人並非誤射，「個目的係咪會想我哋拍攝唔到佢哋嘅搜身情況啊、拘捕情況呢？」

飽受電筒光線影響，還有經常擋在警方身前的「守護孩子」。成員之一、深恩浸信會傳道譚敏指出，每當他們在前線做疏導工作時，警員都會以多支強光電筒持續照向他們的眼睛，「（照射後）會有好多重影，維持大概我諗半分鐘至一分鐘時間先慢慢消」，嚴重時更會令雙眼刺痛。不時在示威者與警員之間調停的立法會議員許智峯亦稱，受強光電筒照射後眼睛會出現「鬼影」，有時更會頭暈，懷疑警方的舉動帶攻擊性及挑釁性，「佢自己都話雷射嘅嘢其實會傷害眼睛，其實佢都係想刻意地傷害我哋眼睛」，指會在立法會上跟進。

中大物理系高級講師湯兆昇表示，該款產品是將藍色雷射光，經過金屬上的磷光體塗層反射，因此射出的光束較闊，仍可歸類為電筒，但為安全計不應直接射向眼睛超過四分之一秒，「人一般反應時間係0.2秒，就算真係照到，自然反應即刻眨眼擰轉頭應該冇事。」

有眼科醫生亦指出，無論是任何類型電筒，都不應該直接射向眼睛，尤其強光電筒光束有更大能量，「時間短啲、唔使好近都有機會受傷」，持續照射有機會致盲，一般戴太陽眼鏡或馬上合眼已可以減低受傷風險，又指過去絕少見到有病人因為電筒令眼睛受傷而求醫。

《蘋果》曾就前線警員電筒裝備、健康安全風險及使用雷射光線的考慮查詢警察公共關係科，但事隔一周依然未收到回應。《蘋果》取得的電筒為有人於9月份購買，而香港代理的網上商店顯示該款電筒為「已下架」無法再下單；Amazon上同款電筒則註明不運送香港。

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

申請禁制令？

排期排到出年

Bingo

Popo會話你知佢地的初心只係對環境進行照明，有人走進照射範圍並非其可以控制，而事實上亦有不斷叫人離開現場

叫佢照返自己

其實黑警只係一班哩係裝備後面嘅懦夫

邊度可以買到? 行山用

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

睇下黑警點兜
真係人唔笑 狗都吠
以係自己好醒 但其實係個智障

屌啊

申請禁制令呀！！！！

水炮車夠話有重大人命或財物損失先用，依家下下成部坦克咁衝去人群到鳩射

之後仲會講佢哋受過專業訓練去使用嗰啲照明裝置，而市民並沒有接受專業訓練，沒有評論嘅資格

萬能key bingo紙

佢哋受過專業訓練去使用嗰啲裝備，而市民並沒有接受專業訓練，沒有評論嘅資格

狗做咩都無人理嫁啦

唔洗兜
唔滿意就去投訴啦

勁過車頭燈，真係唔知有咩工作需要

禁制令

推

阿sir點用電筒唔駛你教

黑警直情粗口回應就算數

照盲你

好受氣，可以點做？唯由神獸

屌你老母 老西都申左先

禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令

但係港共啲臨時禁制令就咁快出

仆佢個街

幫下呢位手足 由6月努力到而家

你老味啲曱甴用雷射炮啦 屈尻學生買雷射槍仲要大大聲講唔知醜

push

提醒，紅外線laser肉眼睇唔到

你叫班狗無裝同你隻抽試下
佢縮撚到上北極呀

Psuh

呢個有緊急性

點解要兜

是

可唔可以告佢地藏有工具可作非法用途

曱甴會繼續講大話 佢都知道我哋知佢講大話 藍絲信就得

公民黨幾時先出黎申請禁制令

申請禁制令

7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行，1930秀茂坪和你唱
8/11(Fri): 0700旺角和你返學，0745 港九新界和你返工，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1800金鐘全港祈禱集氣大會
10/11(Sun): 1045中環和平紀念日紀念活動，1400周日和你Shop，1400屯門大遊行
17/11(Sun): 1900愛丁堡東歐巨變30周年集會

香港人抗爭日程表

成班狗都係賤種

唔洗兜佢話唔係就唔係嘅

雷射炮

又名 裝備撚

Push

lazer筆會盲你果支唔會 咁我地調轉啦

告鳩班狗啦，點只禁制

Law 友
點算
我覺得最慘係d記者

黑警玩撚晒

超標600倍勁過雷射槍應該叫咩？

照申請
反正有排玩

到時又豁免架啦
執法大撚哂

PISH

推
用咁強光射示威者射平民
直接傷害市民
佢地根本完全喪失保護市民的意識

同佢地真係完全無sense
完全唔識法例🤦🏻‍♀️
示威者的雷射筆講成雷射槍 光度合法度度都買到但講到唔合法
相反魔警用的才是真正的雷射槍 光度會直接傷害眼晴 但佢地就事無忌大直接傷害市民
之前佢地都承認無照射強光的必要 而家竟然完全無視高層說話 係唔係都用 完全無紀律可言🙄🙄

推推推

仲信法律, 係天真係可笑

開真槍,盲眼電筒,屯門氣體,有毒TG

普通電筒唔得呀，係要選擇啲有殺傷力既工具，唔俾人屌到柒

Pish

開槍都可以話位置係示威者決定啦
照電筒黑警點會驚你呀

觀星筆 = 照盲眼好撚危險
雷射槍 = 用啦屌你冇事嘅

我真係DLLM

唔怪得果日狗狗死咬講到觀星筆係雷射筆啦
偷換慨念

咁普通市民用唔用得呢款電筒?

兜過啦，照明用，因為你地聚眾唔小心照到

直送唔得咪集運

有無人可以搵0個支野對住個黑色報紙試下有無事.....

唔會有事，照射面積大，除非加放大鏡

以其人之道 還治其人之身